﻿\documentclass[twocolumn]{jarticle}

\usepackage{NLP}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}


\title{\textbf{クイックソート}}

\author{
  \begin{tabular}{c@{\ \ \ }cc}
    \multicolumn{3}{c}{坂口智洋} \\
    \multicolumn{3}{c}{京都大学 大学院情報学研究科} \\
    \vspace{-4ex}
  \end{tabular}
}
\date{\texttt{sakaguchi@nlp.ist.i.kyoto-u.ac.jp}}



\begin{document}
\maketitle

  \section{クイックソートとは}
     クイックソートは、1960 年にアントニー・ホアーが開発したソートのアルゴリズム。
     {\bf 分割統治法の一種} \cite{170602_test}。 \par
     最良計算量および平均計算量は$ O(n \log n) $、最悪の計算量は$ O(n^2) $となる。    


  \section{アルゴリズム}
     \begin{enumerate}
       \item 適当な数を選択し、ピボットとする。
       \item ピボットより小さい数を前方、大きい数を後方に移動させる。
       \item 二分割された各々のデータを、それぞれソートする。
     \end{enumerate} 
       これをまとめると、図\ref{fig:qsort}のようになる。
     \begin{figure}[hbtp]
       \includegraphics[clip, width=7.0cm]{test006_2.eps}
       \caption{クイックソートの図}
     \end{figure}
     \label{fig:qsort}



  \section{平均計算量}   
    要素 $ n $ のリストをクイックソートする時の平均計算量を$ Q_n $とすると、\\
    \begin{eqnarray}
	Q_n & = & n − 1 + Q_s + Q_{(n−1)−s}  \\ 
	& = & n − 1 + \frac{2}{n} \sum_{k=0}^{n-1} Q_k  \\
	& \leq & 2(n + 1) \sum_{k=1}^{n+1} \frac{1}{k}  \\
	& \leq & 2(n + 1) \log{(n+1)}  
    \end{eqnarray}

    \begin{table}[htb]
      \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}  \hline
          $ n $ & 10 & $ 10^2 $  & $ 10^3 $  & $ 10^4 $  \\ \hline
          $ n \log n $ & 10 & 200 & 3000 & 40000  \\
          $ n^2 $ & 100 & 10000 & 1000000 & 100000000 \\ \hline
        \end{tabular}
        \label{tab:price}
      \end{center}
      \caption{入力と計算量の関係}
    \end{table}

  
  \section{コード} 
    以下に python でのコードを示す。
    \begin{verbatim}
def qsort(array=[12,4,5,6,7,3,1,15]):
  small = []
  equal = []
  big = []

  if len(array) > 1:
    pivot = array[0]
    for x in array:
      if x < pivot: small.append(x)
      if x == pivot: equal.append(x)
      if x > pivot: big.append(x)
    return qsort(small)+equal+qsort(big)
  return array
    \end{verbatim}
 
  \bibliographystyle{jplain}
  \bibliography{ref}

\end{document}